［2017DSE]ICT討論

想問而家應該要做啲咩
我上次學校mock裸考拎3
如果sba得70分有冇機會拎5
選修c
而家係咪應該由07ce做起

搞咩sba得70分
仲要module C
祝好運

Sba 70分
Module c 裸考level3

我都係sba得70分選修c
同問點先可以由3上到去4-5

背marking

今年會唔會同Maths一樣玩野

70分咩水平
已經全班頭幾

我舊年86分

選修c
巴打lv幾

sba8字尾路過

大概
因為抽到條仆街份野做學校sample,可能被拉低..

呢到有無module a既巴絲？

唔怕啦
根據你考嘅成績會再調整下嘅
走唔甩架啦

Mock 呢d假象黎嫁姐 佢話我得4 結果有一粒花

大概穩三,想攞4
校內mock+sba 拉到有6字頭,大概4了吧(?)

Abs

點解唔去考

應該冇咩問題

好憎學校件仆街

巴打有志氣
其他科考好好？

miss??

Mrs
仆街含家橙祝佢死全家

想問有冇齊既dse 卷+marking

去公共圖書館睇

Module C 好無優勢可言 仲要分分鐘比人乘細個分

利申 D

我當年 sba 7x
最後5*
加油

上年考留名

利申: 4 only 巴打aim 5就唔好淨係做到07 條curve好撚高

上年裸考4,今年想上5/*有咩要注意

Thanks you巴打
巴打點溫書

Agree
見到歷年啲curve已經頽

我都係做past paper,錯左就記住錯咩
冇咩特別

巴打都係module c?

Retake jj唔知繼續讀多媒體定轉database好
Aim 5/*

Module D
求戰友討論

留名

70分想靠sba食糊？
努力操卷啦
利申sba 95附近

好L慘，當年我學校SBA又係唔肯派grade，結果SBA 78，最後5*
如果SBA肯派grade，應該已經5**咗

我想當年sba80幾都係4咋

有無人讀elective b?

14 dse module C 攞5
有野可以問

Here

我個間都係再加埋自己hea做

我讀module c

三年前讀database 5*

巴打 想問下有無database既notes

14 dse 3
retake 15 dse 5*

module C

有咩溫書嘅方法? 覺得做pp冇咩用 佢又唔會出返同1題

2015 module d裸考5留名
paper2跌左粒星

其實我想問 paper1 mc 35 or above, lq 8成 paper2可能得6成左右 有無機會5到

無乜

而且近幾年個CURVE高左好多
7成先有4

ICT拎表示好想入到JS1204 CityU Computer Science

我表示作為數底差既人 讀module d讀到痴咗線 死溫懶溫到考試都係唔識 最後3咗 各位比心機 especially絲打 因為我嗰陣嗰班得2個女仔 d男仔嫌我蠢唔肯教我 得呀sir肯教

究竟咩module易拎星

C

C易合格難拎星喎我覺得

做pp咯，做曬DSE就做CE，舊年sba都係得7成幾，結果考評局拉高到8成
利申：舊年5（多媒體）

其實佢會架 轉左d字眼架咋

16年 elective b level 5
其實好少人讀elective b

16 elective d 5** 留名睇你地仆街

Elective d 應該要點温好

D

A呢

有無人可以講解多次fetch cycle
睇極堆英文都唔明

C
利申 15 5**

提取 執行 解碼？

係

d 係program？
dse同數學冇乜關係反而同性格有關，你容易亂所以錯，儘量冷靜少少，唔識一步一步諗

multi media啲年成日怪怪地

Ans:B 因為ocr software要用埋scanner
點解咁取巧架

咪拎一條指令 解條指令要做咩 再執行個條指令 再拎下一條...loop

ict mc 係捉字失
不過我都係33到37左右
係考個年痴咗線 39/40

伺服器手稿程序 用戶端手稿程序 成日考
UI Design 好19

Pastpaper唔係用嚟做
係用嚟睇考生表現 唔好衰同一樣野
仲有睇佢問果d問題要答咩keyword

利申 極少做pastpaper 除非係功課
臨考前一日先開始溫

2018撚留名
SBA好撚多野寫
個阿SIR又講到1999

利申 C

正常
寫唔到野果啲死撚硬

利申2017DSE C

寫咁多做咩 我個時都係50版左右
84/100

我想問下呢啲究竟係點做 完全唔識

ICT有手有腳SBA都80以上
背下Marking就輕鬆5

空運行

我嗰時個阿sir叫我地唔好溫本書 要做pastpaper
佢連校內試都係用唔同年份既題目整成一份卷
Btw唔好同我相認

s2用lazy evaluation，你見到個loop有個condition係flag，一搵到就停，所以係快啲(lazy evaluation係好嘢，電腦越懶越好)

35純係一個bug，M initialise咗做0，如果所有數都係負數，而佢個condition係input要大過M先overwrite，因為所有inputs都係負數/細過M根本唔會overwrite。
但係0並唔係input其中一部分，亦大過所以input，所以並唔係正確答案

16裸考 sba 6x 拎4
repeat sba 比學校玩尻死 升得4分
今鋪仆街了

Ict係咪寧願做mock, bytopic mc, pp黎清concept好過？

50版都叫好多㗎啦
我Module D
份Report計埋封面附錄都唔夠35頁
最後94/100

利申 2017 DSE

百幾頁...
利申2017 DSE 單元C

有無拎星既巴絲解答下

睇 pastpaper
睇考生表現
睇sample卷
睇marking 有咩keyword要答

小卒有 搵搵

少數民族...Elective B concept深

睇完先做 ？
定做都唔洗做 搵到有咩keyword要答就得

清concept for mc only??
想穩mc 38-40

唔洗做 睇好過做
MC 小心d應該冇問題

之前裸考 sba得70分 module c
出黎得3
想拎5 or above

撚有人唔想拎高grade咩
好心廢都唔好咁大想頭啦

要鬧都唔該你追下post先
我依家又唔係想不勞而獲咁拎高grade

city cs ，不過等放榜先擺入去

不過我ICT module D 定盡攞4

唯有靠其他科搶分

between module D 其實有咩地方可以執分...唔識做啊

吓 ict呢啲智障卷都可以得六成
不如驗腦先啦
2016 ict 5**

嗯 我會檢討下

5** 啊不就好捧捧

顧住俾人起底

唔好理條on9仔

記住睇考生表現 好撚重要

Textbook 果d咩 寄存器洗唔洗記

考生表現係咪即係好似ce個陣有份report話考生係邊題答得好 邊題答得比較差嗰份？

佢係咪真係5**都唔知啦

做al難撚到

咪係

可能鳩吹

寫system print執分
不過真心，你兩年學既program，大概大學會用4-5個月教完，基本上你一步一步諗，都唔會錯既

係記得背好binary search，sorting果d野

System print 係乜
中文讀

yes

同埋睇marking 有咩keyword 要答
考個時自己組織下

module唔係program咩？我係咪記錯

module d

我改左名

不過其實我考18dse
咁我呢一年除左做上邊你講既野 仲有咩可以做？
想至少穩5衝星/星星

近排自己有做緊呢本mc清concept

同埋我未收到notes既話應該都會繼續考module c
係咪都係做足上邊你講既野？
仲有無其他咩可以做 ？

Thanks

ICT 玩多啲電腦留意多啲 terms 就識
利申 2015 5+

System.out.println("Hello World");

入左CS既話，正確啲黎講係三個月內會教晒basic programming, pointer, oop, data structure, etc

我module d 學校揀pascal
都唔知揀呢啲古老語言做乜。

我估print 啫係pascal 嘅 writeln/ write啦

java

Pascal對初學我覺得真係唔錯，如果你寫Python，你唔會明佢點manage啲variable，寫C又驚你搞唔掂啲pointers，pascal算係low level得嚟幾易明

poly comp

City CS>Poly comp>bu cs

入咗就算了

好驚入唔到city cs，入左後面個兩間大伏

唉

我都係
City 睇重英文，level 5/5* 入到嘅機會係咪高啲？

同意，2013 Module D Pascal 路過

對初學黎講 Pascal 係比你明個 logic, 同埋 Pascal language 好嚴謹

其實你哋都啱嘅，發覺學pascal 其他language 都睇得明幾多

電子計算 21分
同屆有d真係好唔掂

又係Best 5 mean 28分 英文*2?

any best 5 mean 20.9
計分就用weighting ict 好似x10

Computer science 好似係4+2 28分英文*2

上網睇一面倒話city cs>poly comp

i大 se

一個visual屌打曬班大學狗

visual paradigm

想穩四可以點做？
我係讀database

聽講今年ict kill module C既人
考填返html既code同埋比較個efficiency

發夢聽到

drop * from table

填html code 先易
畫圖就慘

其實ict 2/3係咪真係咁易
要幾分到有2?
讀multi media

同問

有咩html code要識? 整form,table?

drop * from ict

drop ict from dse

我識睇唔識寫

邊個會唔識睇

讀ICT
將來唔想讀IT,點睇

巴打可唔可以share module a resources ?

利申: module c jj想轉考module a

裸考都一定3到

要睇運

HTML code好易姐

呃分入到大學咪得
講真中學ict教到你幾多野
Mc唔做excel sql dryrun array都至少3字頭
得淡笑

嗰陣3年無聽書咁濟 似住自己識少少扮代表裸考 mc 27/40 lq唔知自己答d咩黎 turn out都有3

Ict拎黎呃分入u

Ict同ls都係呃分科

呃到3/4都偷笑

LongQ寫野仲多角度過LS
痴撚線

有冇人可以share 13 14 MC題目比我
我行左好多間都冇
剩係買到12 15 16

MODULE D 完全唔撚識

好人有好報

你要中文定英文？

中文啊
唔該你地

淨係搵到13

祝所有ict巴絲一起入cityu cs

唔該晒你
好人有好報
多謝

有14MC

求

我搵到14啊不過得英文

實體,要影

等你

小心變頭側

仲有冇

得DSE果堆無寫未痕跡

你個個得頭5題

GG

有冇人有15 16 past paper

好波
多謝
祝你aim3既變5
坐4既上**

謝

我啲嘢係hard copy嚟。。。
因為我係補現代嗰個

其實佢有冇料

有朋友俾過幾本我睇
Core講得好似好空泛咁

你考完可唔可以放d notes比我

2014core mc
想問下D嗰個係乜嘢嚟
讀咁耐都未見過

資料吞吐量 by google translate
利申先 中文讀

Cache 個存取速度係快架嘛 當你放野入去個時會放落cache到 先再寫入去慢d嘅hdd 所以對user 黎講寫入 嘅速度係短咗所以吞吐量多咗

最重要係 就算我唔識隻字都好 ABC錯所以D岩

唔該巴打

有冇人有15 16既中文版mc
求分享
Btw moduleB係咪冇人讀

我覺得佢講database幾好
Core就program嘅比較好，其他都係讀書咁讀
同埋佢好似當補習係副職咁，唔多care

可以呀

補ict最多咪比你10萬一個月
應該少過佢正職唔少

利申發夢買晒佢d notes
至少好過core個幾本辣殺書

今日考Ict
大家加油

我而家poly comp 非常後悔 讀左兩年好似無學過野咁 d人又hae個氣氛極頹

唔該哂巴打

想要14 答案

paper2幾多%有3/4

師兄

真心想學野就自己搵範野搞
寫外掛好 寫網好 寫app好
絕對好過你去上堂

寫簡寫得唔得？如 cpu USB cu au 咁

可以

盡量避免

科1011都唔知做乜鳩

唉

係咪都係大cao教?
教c pointer可以剩係講幾句就飛左

btw lab都值得上既 果陣我tutor係dennis 講得幾好

non-jupas緊poly comp
係咪真係唔好 本身讀緊it related 既degree

Mc平均要岩幾題先有5
依家平均先岩得個34題

巴打留個聯絡方法？

Mean係27
34應該勉強少少

想星 長題容錯率幾多？

係
完全冇理過有底同冇底嘅差異
今年d lab轉哂俾佢d PhD Student 教,d英文

2015考

其實要37
你要明白section b 同elective 太易失分

哇 屌

好想問下

其實佢係問緊咩

Wifi同3g之類既分別

算係少少失咗手

最失手係放咗City係A2

MC真係好撚難全中

但佢話連接internet優點係可以流動裝置同router唔洗放咁近

係咩意思

錯撚咗係1999嘅第8條

我同學40/40 拎5

因為wifi有距離限制。流動網絡個距離大好多

Aii 個優點

(i) no need to set up a wifi ap to access the plane
(ii) pros: can control the plane from a remote location
cons: may cause security issues, the plane can be hacked easier

2012 ict 鳩答

如果呢個階段搵唔到pastpaper就咁溫pearson 啲垃圾書夠唔夠做

oh sor
當年我都錯咗
我諗個意思係 個電話可以用internet 連個router 咁就唔洗係個router個範圍入邊

on9 eaa

唔明aii 個答案⋯

中文？

下會有人咁用drone?????

你要獨立睇兩條題目 ( 好似係
出到1999
題一係問3g之類有咩好處
之後你拋開3g 只係稔wifi就ok

yes
我當年都中招 aii冇咗分

真心
係咪真係會有人用流動device 連internet
再控drone?

利申未玩過

kwokkahkg@gmail.com

冇錯

你真心咗啦 eaa咁出啫

佢應該係比較緊有線同wifi 咁裝置間既距離限制較低？ 我覺得條題目1999 有引導你去比較3g間wifi 不過我上年都係lv4 交比啲專業

好似有 等等

tg?

@lihkgnancysit

All in econ 算了

點睇都係叫drone

諗唔起個名

有條友拍左條Video 教人做dry run

考試個陣整個表寫出來囉

有冇人有2015 pastpaper mc ans

上網搵全部都係少左忽
平時係圖書館睇岩岩先發現冇印2015mc

屌我發現我上年開過個一模一樣既post已經有ans thx

多謝巴打

Yes

問D 讀緊大學嘅CS人啦 尤其班exco ICT個個5*/5**出來

巴打 我有齊全部Past paper 但全部hard copy

認真 真係有 之前玩一隻叫parrot bebop既野 真係set up過 不過係用wifi

有冇巴打知ict拎四要最少幾成？

75%

咁無嚕

聽佢9up啦
70就4

CPU成粒啲部件好亂

個數都好高下

我elective c 得29分都有4喎
sba 6x
LQ 46分 mc 33
得6x%

70穩啦

Btw 你Lq 46當然拉到

ALU CU Register係咪已經夠？(其實大學CS都唔會詳細讀，我諗computer engineering會詳細啲)

EE 或者EIE會讀多D

所以識CU ALU就夠

我喺考2018
請問各位喺點樣操past paper？齋背LQ ans？

想問有冇巴打有2012-2016嘅dse pp+marking scheme（英文）

問左人拎softcopy
應該夜d有

到時我擺上黎

感激

有冇解下呢題
學生問我唔識答

題目用緊even parity check數
得C最尾個1係單數
其餘都係雙

利申9up

10010011係雙數

1既數字啊

你唔係同人補ict呃9人下話

Even parity check 要1 既數目係雙數
例如3 bit + parity bit
001 咁parity bit 要1
011 咁parity bit 要0
111 1
如此類推

如果有1 個bit 轉左
咁就知有error
Say 0011 變左1011
1 既數目唔係雙數
就知有error
Limitation 就係如果有multiple errors 未必detect 到

thx
望佢有5啦
幫佢補左大半年

肯定係女

4個1 唔係雙數?

City cs 好似唔算多有take ICT既人，讀過入去應該有優勢

paper1 MC平均啱37題，long q大概都有43-45分up，paper2c 都係得40分，但係個sba得65%
攞唔攞到5

其實ict唔中marking但合理會唔會冇分

有咩方法短期內提升LQ分係咪得背marking

唔會 改卷有責任要判斷marking以外既ans合唔合理 跟marking改會比人屌 但有時你知

但唔會有d仆街唔識野亂改架咩

最後一個Bit係用黎check前面

DSE > CE > DSE > AL > DSE
咁都無5就

eaa話自己請專業 你寫啲太偏門既答案 好人既拎上去討論 尻改既直接

我記得有一年mc註解同註腳比人屌

所以今年考完無* 去博appeal

改卷係睇份數，改得快多啲錢，當然通常日校老師都比較好既改得

btw，通常老師對band 1，姐英文la，係比較認真既，因為band1人真係睇到佢地做既卷係比較用心，中中就比較求其，所以改既態度都係有少少分別
以前ict老師講既

有無巴打有2015dse pp連答案 考評報告中文版

最撚濕尻一定係 老餅改卷 食古不化 唔追上潮流 尻改

想問吓流程圖模板可唔可以自己print 去？

畫得好肉酸同驚到時唔記得

a 00111111 前面5個1，even parity check 所以最後要係 1 先有6個1

b 10000010 前面2個1，已經系even number，所以最後係0

c 10011011 前面4個1，如果要岩，最後應該係0，因為1要4個，但而家變咗5個，就有error

d 00110101 前面3個1，最後要變成1，先有4個1，先可以岩

DSE
完

總之就係數有幾多個1 連埋parity bit
用奇數檢測就應該有單數數量嘅1
用偶數檢測就應該有雙數數量嘅1

但係如果錯2/4/6/8個bit就check唔到
同埋調換錯誤check唔到

你地做2D program題目會唔會用鉛筆做?
好似易改答案 但又驚SCAN唔到

求問 分佈式，並行式，多工作業同單工作業 咩黎

分佈式==>同一樣野分開幾部電腦計，計完再send返來

並行式==>同一時間做幾樣野

多工==>windows

單工==>DOS

跟手會問埋有咩方法改善檢查唔到呢個問題
答佢用CRC 攞埋果1分

學校考試D卷同past paper好唔同搞到操past paper啊嗰陣時好低分 可以點

CRC Out syllabus

2017都唔考咩？ 頂 咁學校教來做咩

Two's complement 嘅overflow係點？
唔記得咗

可能我錯
我2015

1. 正加正/負加負
2. 做完之後個答案變咗負/正

2係咩意思

正數加正數 個答案係負數
唔合理->上溢錯誤

反之

正加正變左負/負加負變左正

有冇最後提示

背marking
研究下有咩字係marking 成日出現
背左佢 到考果時打死都寫返出黎

Ce有d答案好on9

並行式係parallel computing，意思係使用多於一個處理器(logical core/thread)，去計算結果，分佈式係其中一個方法，好多部電腦一齊計，但並行式並不限於分佈式，都可以只係一部電腦，使用多個logical core佢計算(multi-threading)

多工係幾樣嘢同時係一部電腦上面運行
單工係只可以運行一樣嘢

sorry久等了
岩岩要pp個位巴打係邊？
因為都係人地比我唔係幾想成個google drive 貼出黎
有冇其他方式比你

其實最好嘅方法係記咗two's complement嘅實際binary representation

通常佢宜家都唔要求你識2^n-1個堆

算啦我add去自己個drive到再share出黎
唔好公開出去

我個做法就係睇佢係幾bits嘅system，例如8bits system嘅話，佢最大只可以表示到127，最細到-128，咁所以如果你個兩個數加埋/減埋係超過呢個範圍嘅話就會overflow

有無中文版啊巴打

Molamola
因為呢個post今年level4既cutoff可能要80%⋯

癡撚線

想拎高少少都要咁多要求

Thanks a lot bro

好心就咪鬼擾敵啦

宜家做CE認真無乜意思 一黎好多都outdate 二黎無乜時間 我寧願你做多次DSE 或者做下AL既excel果d 換湯不換藥 題目會跟新科技更新 但考核內容差別不大 甚至乎你可以搵d 有質素既mock去做

妖,搞到我驚一場

得英文英中

有幾人上連登丫

我做做下發覺有題16 dse mc同10 ce mc一樣

其實有d野咁多年都係冇變過

英文啱曬 Thanksss brooo

中文我有 tg?

@louistpr
唔該哂巴打

好撚不安

想知得卷一得60% 卷二（C)得 50%
有冇3

2016pp mc q2點解係A 6byte?
8bit store character 16bit store interger

HKDSE5= 6byte

可唔可以post 全條上黎?

個5係character

因為string要全條都係character?

yes

有

其實Dse ict根本唔洗好識咩電腦野
D咩計數啊 聲音啊 讀過physics都要識9成
D硬件野 咩cpu咁睇一睇就識
軟件野都係睇下佢定義再答返問題
Excel database (core)野都係用正常logic就諗到
D咩檔案格式嘅分別嘅題目 有d睇題目背景唔洗真係識個格式係咩都答到 反正佢條題目好多時都係比較
D咩人體工學/網上罪行做多幾年ce dse背都背到
D網絡野又係 做多幾年就估到佢想問咩

簡C更加唔洗點讀 好多時考你諗唔諗到個情境多過問書 個d答案仲可能冇讀過 要用common sense答
手稿程式又唔係 D個d咁難 寫偽代碼就得 個人logical d就答到
咁唔好彩真係問d definition都冇計 咁咪送俾佢 又唔會出得多

Dse ict 出又冇可能出得深 出得太新又會收咗一堆人皮
樓上d mock出到勁新嘅科技 但係ict可以話係完全唔會考
當html出到5嘅時候 佢仲可以教frameset 好撚On9
教埋d古代科技 題目又濕鳩 有d又為問而問懶係it咁

一句講曬 哩科唔洗咁深入去讀 得閒睇下marking諗下佢想問咩 一理通百理明 因為同一套框架eaa己經用咗十幾年

好似上年已經改左syllabus話唔洗背html?
咁究竟仲有咩考 要溫到幾深入

但係要明點運作就只可以明白most significant bit係-2^n

點解係-128同127?
因為8 bit system，most significant bit係-2^7
最細嘅數就係1*-2^7 + 0*2^6 + 0*2^5...

其實寫C嘅話係7 bytes(唔係好知Pascal)，因為有個null byte喺尾

有marking?

有冇人可以教下我咩係溢出錯誤
我到依家都唔明

睇返依兩頁，two's complement點運作先，之後先再講
(int overflow已經係易嗰啲，大學要讀埋floating point representation，floating point underflow)

Module C係咪唔洗寫HTML code?

suppose我3個bit 可以放到0~7 (000~111 二進制)
咁我想擺個8落去 而8既二進係1000
咁我唔夠bit擺 咪會overflow

如果行2's complement
3個bit可以放到-4 ~ 3

如果唔知係行緊2s complement
想放個5落去(101)既話 就會overflow
因為電腦會以為你擺既係(-100)+001 = -3

正加正 答案出負
or
負加負 答案出正

祝大家好運
我聽日都會落場玩兩手
拉高條curve

唔該曬你地 我明了

請問有冇人有中文嘅dse past paper?

請問如廁不留痕(教友)巴打可唔可以tg我？

感謝

求答

點會要寫

就算ict 炒左都可以讀 cs 架放心

2012 dse lq 1d(v) 點解係smtp?
明明佢係send去個mail server到 應該係用imap架喎

agger
溢出錯誤即係 two's complement完個答案既長度多過佢本身

SMTP and IMTP 個用途唔同架

簡單記
SMTP is user send out 去 email server 用
IMAP 或者 POP 係由 email server 收 email時侯用

以前舊式email 系統係用呢啲 protocol 去收發email
好似 win 95 /2000 個啲 email 軟件

依家全部都係用 web browser 去 access 個 email server (e.g. Gmail)

以前ce都有

正解
最好記埋pop imap 既優點缺點

本書欺騙我

2's complement係唔係姐係將一個數字由正轉去負

正唔洗轉
負先要

2012 DSE 3d (2)(3) 點做?

streaming唔係指邊down邊播咩？點可以view smoothly？佢既好處唔係唔使等咩？

佢increase bandwidth即係點

a) a<- a+b

（1）所以memory addreaa 10000000 咪係佢地加埋
（2）MAR係store data要transfer去既address 咁佢要去A咁咪係A既addresa
（3）MDR係store 要transfer既data
咁就係A+B既value

好似係咁
有錯請指正

本書寫mar係保留將送出/接收數據個address
佢唔係將10000001加去10000000度咩? 唔係應該要保留10000000咩

琴日都做到一舊雲

啱呀，A嘅address係1000 0000, 所以（2）嘅答案咪就係1000 0000囉

我屌

有冇人可以講下2's complement 用途,岩岩重睇完都好似唔係好明

唔洗明

二進制加減...

題目係佢有條4k既片擺上web site 咁file size就好大，佢可以做d咩令users可以smoothly咁睇條片

Bandwidth大左 load條片咪快左 咪更smooth

我D答案同marking唔同 好驚當我唔啱

請問第3題答案點計到係A?

同埋第4題完全唔明題目咩
答案係1024

求救

get錯野 當我冇問過bandwidth
唔該巴打
咁streaming係咩事

唔用串流 -> 要down成條片先有得睇 ,因為條片好大 所以有機會因為硬件問題lag
用串流 -> 逐小逐小down + 睇 , 相對黎講唔會lag

我諗係咁

identity code 有10bit即係可以有2^10次唔同既code 所以係1024

3我理解係頭個位係sign bit 咁A係正 加左之後就變負數 但唔係負嫁嘛
所以有overflow

又幾有道理

1既2進制係 0000 0001
只有A 同佢相加 前面個符號係一樣(0)
而且得出黎個答案 1 0000 0000 有相反符號位
所以overflow

讀program既
可以略過oop encapsulation inheritance 同polymorphism

其實module c 要溫啲咩

其實我諗有補ingrid都知用咩方法做第3題

我都想知
連續做幾年先提升到攞40分左右

dse黎架，polymorphism

Paper 1 LQ好難 衝極都上唔到45-50分range
最後一晚有咩好溫？

eaa咁多年都唔敢出
雖然係syllabus入面

格式 用xxxx功能既優點

有冇人知2013 paper2C 2e問緊咩

請問"下列以8位二進制補碼表示"即係嗰4個選項已經做咗二補碼？唔洗做多次？

二進制補碼 = 二補碼
二進制補碼 = 一補碼

比人用rpg打左落黎

錯post

想請教下點做

A個位加到8已經overflow

同埋想問下form action嘅post同get method有咩分別

明左唔該巴打

溫咩9
今晚打機輕鬆下啦

打左成日啦

唔該晒

想問下有冇人之前做過呢份mock有答案?

你呀sir冇幫你改咩?

佢有改但係冇比答案 仲要係我今日返學問佢拎先比返我

我有呀你要唔要

有冇巴打解釋下progressive同interlace scanning係咩

點為之all lines are refreshed

岩岩睇完 唔知對你有冇用

好呀唔該你 英文喎

有冇人有2014 paper1a (mc) answer?

點解條題目好似咁on9？file大同view唔view smoothly有咩關係？成條片down曬先睇咪得，如果成條片down曬都唔順，更加唔關network事

有冇人知2要幾多成

core嘢？

有冇同志裸考
F5已經冇心讀 sba仲要鳩做得40分
利申 elective d

都算係 1080P同1080I分別 pastpaper有出過

Sba個分佔幾多？同埋點計法架？ 學校條廢中都比左幾高分下 接近裸考希望有4

20%

我用盡奶力sba先得個35/50分

睇呀sir鬆唔鬆姐

我好似拎9X 幾%
聽講我學校有幾份比人拎左去做EAA Sample

你學校band3?拉到咁嘅

利申 :無做sba 攞4

詳細講下啦

首先講下唔係
two's complement並唔係正數邊負數，只係一個表達整數嘅方法，依個方法可以表達到正數加負數
最左個bit唔係sign bit，一陣會解釋

two's complement出現嘅原因

有一個方法係叫Signed magnitude representation，基本上係用最左個bit(most significant bit)去表達正負(sign bit)，0係正，1係負？
例如8-bit嘅1係00000001，-1係10000001
咁有咩問題？你會發現0有兩個表達，有一個係+0 (00000000)另一個係-0 (10000000)，但係係人都知，整數係唔應該有兩個0。但係我地用咗兩個唔同嘅組合，表達同一個數，其實係浪費咗，而且計算上係非常唔容易。1 + (-1)都唔係咁容易計到。

於是就有two's complement。

two's complement嘅表達方式係咁(以8-bit為例)，正12同負12做例子

最左個bit表達 -2 ^ n係因為 (^係次方嘅意思)
(2 ^ n) - 1 = 2 ^ (n - 1) + 2 ^ (n - 2) + .... + 2 ^ 0
所以如果要表達-1就啱啱好係-128 + 64 + 32 + 16 + 8 + 4 + 2 + 1 (= -1)
個binary就係11111111
理解到依到，應該明白最左唔係真係表達正負，只係如果最左係1，一定係負數，依個只係佢個特性。

依個表達有咩好？
因為所有bit都只係表達緊一個數，一個2 ^ n嘅數，two's complement係可以直接加兩個數，非常容易計算，你可以試下12 + (-12)，你會發覺啱啱好邊返0

另外一個特點令到佢成為標準，就係要將正轉負/負轉正係非常容易
例子12嘅two's complement係
00001100
第一步，將所有bit返轉
11110011(其實依個係叫one's complement)
第二步，+1
11110011 + 1 = 11110100
就啱啱好係-12
有依兩個特性，所有數都易計好多

咁咩係overflow？
如果我地表達+127
two's complement係01111111(自己驗證啦)
如果我地加一，你會發覺等於10000000
但係好明顯，依個係-128(睇返上面幅圖裡面個表1 * -128 + 0 * 64 + 0 * 32 ...)
就會發現我地嘅計算係唔啱同樣地，-128 + (-1)都會變成127，又係唔啱，依個就係two's complement嘅不足之處。

根據個表，好明顯最大嘅數，就係唔要-128，剩係要所有表達正數嘅bit，就係127 (01111111)
而最係嘅數，就係只係要表達負數嘅bit(-128)，而唔加任何表達正數嘅bit，就係-128 (10000000)

依個只係8-bit嘅例子，但係如果明依個，應該幾多bit都做到，6-bit，11-bit都無難度。

預咗tl;dr

SBA 比阿SIR玩尻我 70%

好多野都好似唔識但卷又做到

好撚驚

利申 aim 5**

2015 MC Q30同Q31點個ans點得出黎

唔好再做啦
改變唔到咩

即係逐行更新同隔行隔新（唔sure個名有冇錯）？

P即係由上至下一行一行咁更新
I就會上至下隔住行咁更新（1,3...1079,2,4...1080)

I 嘅好處係可以先睇到圖像嘅大致外型

好似係 咁冷門 唔太記得了

畫表試下

空運行，唔好懶

未到最後唔放棄

我就係畫左都錯

31題只不過係 1+1 2+2 3+3 4+4..............

背咗本最後一分鐘，應該最少有4

SORRY睇錯左

1+1 2+2 3+3 4+4...

1+1 2+2 4+4 8+8

我轉左啦,岩岩睇錯左

P DAT[1] DAT[2] DAT[3] DAT[4]
4 amy bob carol dave
4 amy bob carol carol
3 amy bob carol carol
3 amy bob bob carol
...

sor 手機打錯小小

有3+3？

唔明呀

頂上面咪轉左 1+1 2+2 4+4 8+8

係喎 自膠

我都97分 。。。學校都band 2頭架 應該唔關事

你睇唔睇得明先
一開始 P係4
>2 就將 P-1 姐係3果舊既data賦予俾P 姐係4
如此類推

換言之 全部向後移一格 DAT[4] 既data 變左 DAT[3]
DAT [3] 亦變左 DAT[2]
宜DAT[2]就因為P係2 並唔係 >2就無事
個loop end

即係向前面覆蓋後面個個 ？

明白

上面有巴打有詳盡步驟 我上一頁先

各位考生不如訓啦 抖足精神好過你係度 取暖又好 搞亂自己又好 乜都好啦
利申 無你想像中咁難 睇清楚題目 最多係tricky 而唔會係difficult

當年10點就訓 差幾分高1個grade 應該9點訓

同意

其實幾時考?

8個半鐘後

上年c炒到仆街但又唔係唔識
全部答偏曬
意思一樣但冇左keywords
冇撚曬d分

好淆

訓覺

我都怕會咁

利申: retaker first take ict

訓啦大家加油

訓啦屌！！！唔準追post！！！

希望拎星 緊張到

仲有兩本書

我都係
溫緊c果兩本

唔準溫 訓教

唔溫會收皮架

唔訓你收得仲快

加油巴打 去到會見到好多差唔多打扮嘅巴打陪你打仗

你如果格硬訓都訓唔著，又真係覺得自己唔掂，不如溫埋算

好過你個心吊住吊住，橫掂有啲人係咪都訓唔著，你眼光光係床上碌兩三個鐘不如溫到攰自己訓

如果俾你三兩個鐘就追到哂成個syllabus 咁洗咩你讀三年

訓啦 聽日醒醒定定 加油

訓4個鐘 岩岩好一個週期
唔訓好影響諗野

知唔知咩叫last minute，你入到u，大把人mid term exam之前通頂，我自己都係
我都知巴打你有心為大家好，但呢啲野真係好睇人

你個心吊住，你係根本訓唔到

可惜我唔係個心吊住吊住 係我個生理時鐘亂撚哂

加油啊！
大家早啲訓
睇清楚題目，做之前諗下佢想考你咩乜
我上年上左岸架啦😍😍

你呢挺就訓la
唔識就話上黎問，你就擺低手機la

訓到嘅即刻去訓
真係生理訓唔到嘅都relax下 唔好淨係死讀書

當然仲要較好你個生理時鐘

加油呀大家 尤其係retaker
努力左一年就係睇聽日
有Elective B 問題都可以問下 （不過應該無人讀 ）

利申 2015 4 2016 5*

數綿羊
幻想一個農場 入邊有兩個圈 好多好多羊係左邊 右邊冇羊
一隻一隻咁跳過中間個欄去右邊

加油

一行一行咁update個表都可以錯嘅話，真係幫你唔到

你知個整體意思係無用，考試唔會出返同一體，你係要知點run先有用

agger

努力左一年

溫成年ict今年你仲唔玩晒

準備早走
做兩個鐘卷二都on9

係
我都會早走

早晨

宜家明左

祝大家好運

兩份卷都咁易啦
上年兩份做完大把時間剩
我係到瞓覺

唔識真係問woo
起碼，你宜家係咪知道咩叫array先

真係ok？

上年望兩眼當double check左，冇仔細睇
早走左 睇錯左2-3題mc
早走既人記得望清楚先

array除左useful in iteration之外仲有咩好處

啲marking好難估
有時唔知佢想我答咩

你係同linked list比較？
如果係，咪容易用，easy to manage

Ip嘅class a b c 點分

時間無多 用個簡單方法背左佢:

由 1 到 126 開頭的 IP 是 A Class
由 128 到 191開頭的 IP是 B Class
由 192 到 223 開頭的則為 C Class

高雷

就黎要上路了

寫program咪有樣係將佢拆開幾份develop solution(?)
好處有咩？

Higher modulability
Can solve and debug independently and simultaneously
Make problem into small problem

Ok嘅

啱，到你要寫一個幾百行嘅program，就開始唔拆唔得(幾百行其實都好短)
唔拆嘅話會寫到亂曬，好多bug兼好難debug

其實dse教嘅linked list係on9嘅，真實寫唔會咁寫，用曬pointer，要loop其實好簡單
while (!current){
current = current->next;

大家加油

有無巴打講講quick sort 同pointer
必考

考pointer嘅咩？你考C?

quick sort就係是但攞一個數做pivot，將細過個pivot嘅數放曬左邊，大過嘅放右邊。

之後再分別quick sort左邊同右邊(recursion)

如是這，你去到sort一個數就可以肯定sort完

唔明嘅話，我可以用例子解釋，但係我驚無咁多時間

正常如果你pass一個數入function，其實佢係自成一個variable，然後將個數值copy入去。咁嘅時候，你更改裡面嘅數值，係唔會影響到原本個variable。

如果你pass pointer，個function係接受咗一個memory address，變相直接存取原本個variable

考pointer

其實諗諗考C嘅話正常，Pascal有pass by reference (唔係pointer)，C要考一樣嘅嘢就唯有靠pointer，都算係必考

C 係multi

翻炒咁多分題

有冇mc ans

今年正路好多
**

好彩有睇ce marking

CE瘋狂翻炒好彩做哂

完全唔同dse咁濟
好彩冇聽人講唔好背ce

下我淨溫dse都覺得好多題一樣
邊到完全唔同

Excel個題係咪用value轉數值

我嘅意思係C language

哦

早走咗

module c 早走左
好撚易

pointer點會考，java果啲咪仆街死

我想睇曬啲卷二

卷二冇得拎走

有冇啲咩notable既題目分享下

Module D今年冇program題。易到喊
利申：早走L

悶撚到抽筋 早走

Module C有題比較swf gif
又係背返marking落去

份D2易到我呢個冇讀過elective d 嘅去做都識做

C 答完都唔知啱唔啱

有冇人有mc 答案

等ingrid啦

pivot table果三個fill in the blanks

係
佢話變文字做數值
我寫左value函數

讀三個月同讀三年真係相差好遠

我讀左10日

我已經唔記最尾果題問乜

你地日校有上堂有聽書有功課做點同, 三年入面係咁二做下上述動作咩都浸到啦

有卷睇未

唔介意睇劃花哂既英文mc既留tg
想睇答案

有無巴打影pgm問題cc

得半個hall

唔介意就睇住先

祝金榜題名

第七題已錯

今年係咪易咗
條curve實高到仆街

其餘39題啱曬！

第7題唔係A咩

B

我都覺得係b，不過中文我唔sure

Data verification

應該係data verification
有冇巴打會有英文版可以upload埋

我望錯左
冇野

b硬la

7係b

想問既係
9
11
12
20
22
33

daccca?

7一定唔係D

thx
有無其他巴打confirm下
同埋post題個巴打有無其他錯？

ps暫時好似錯2條

20 點解冇3?

應該全對

22 我覺得係互動 同 實時

Form4 ICT成年訓左咩都唔識可以點追

Agree

已知錯第7

都預咗得30幾題
會唔會之後都冇

多啲上網睇科技嘢 最好知原理

26 我唔識做 應該錯2條

唉屌有題太眼訓填錯option

elective c
問embed music個4分我好似送撚曬出去
有無人講解下

屌我都唔知佢做緊d乜撚野
問
想係A個時播
想係A個時一直B
想係login之後播換兩隻字之後成句copy？究竟佢想我做乜

我都唔知呢題搞乜
重點應該係
1. 放係邊個框？
2. 自動播放？
3. 自動重複？

same here

我講左係放係邊到播
但自動重複唔係幾知佢想點
就咁講話係repeat

仲有the advantage of using RAW rather than JPG 送撚埋出去

4分，佔成份p2 >6%啦屌佢老母

有用過相機
得左tiff raw係攝影台睇人吵過

Mc有答案未？

Raw 我寫係無壓縮，JPG就有損壓縮，會失真
tiff 我寫同時兼容有損無損 其實我冇溫到呢part

仲有題問生物識別
我唔識串虹膜
又唔識串聲紋

於是求其作叫voiceprint
聲+紋

1.擺webpage a既 lower frame
2.加loop attribute
3. 禁左login個制之後播
4.擺upper frame播
應該係咁

面部辨認算唔算

daaba cbcda acabd
dbcdc dcabc cbadb
cdaba dcbba
求驗證

1 4一樣
2空撚左，其實係唔夠時間比我9寫
得唔洗咁驚訝真係有垃圾做卷咁慢

3我有諗過一樣，但如果9打錯既野禁login又照播？
我寫左page shown after login之類
但web b c login前後又好似一樣

算啦，希望真係岩，依到如果執返一半係超滿意

瞳孔

好心啦 錯咁多都咁有自信
你真係以為自己錯一題
band2仔

中中我就唔敢po喇

36same

有冇mc答案

求英文版

面部真係醒唔起
明明我部notebook係
不過voiceprint岩左

Po卷仲比去你啲撚屌串中中 食屎啦

block左佢啦

daaba cbcda acabd
bbadc dcabc ddcdb
cbaba dcdbc

已block

笑撚左
po 卷？
自high柒左就潛啦

咪撚理佢啦

po卷個人
我問個幾條
上面又多兩個ver
有無人可以整合下個全對既ans出黎

等ingrid啦
唔好亂諗野

卷二收皮了

2A好難

MC好似錯左六題，仲有冇機會5

點會冇 其他卷高分實拉到嫁啦

但今年份2d好淺，條curve實高到仆街

咁淺你都識做得多d啦

當2d嗌易既時候
2c唔好講*，想拎隻5都應該可以ff少陣

話說隻牙幅圖點整hyperlink

諗唔到，玩野寫自己整個文字框上面打過d字加超鏈結直接cup上幅圖到

利申預左無分

老友 下年再黎過

同你寫嘅一樣

點解啲人可以走得咁誇張好似逃亡潮咁
30分鐘之後已經陸續不停有人走
到完場嗰陣成個場已經得返唔夠一半人

atm應該係(2) only A
雖然我揀左C

CSS整到
CE出過一次圖像地圖

Http
SSL
Smtp

係咪由客戶角度出發

我寫整flash動畫，再加hyperlink文字

dse都考過

retina
iris係瞳孔
face recognition都得
無記錯係有人叫voiceprint嘅

婦女會考

唔記得了
背得太多marking已經分唔到邊年

有mc答案未

c卷 5都無望

2d問咩，好有興趣

前面font face show唔到個條
寫css得唔得
if yes齋寫css係咪唔得要解釋埋

怕記錯
求答

考C個d冷靜d
C卷會加分架

何解

個條我都係話css統一返字型

C 卷通常難少少
會有分部調整架

琴日自己懶無開書睇書 稔住tiff咁多年無考 一時唔記得無所謂 點知真係考

總之格式就答CSS 實冇死

條問題問咩先？
唔一定係客戶出發，http well supported+universal，development都係好大考慮
ssl我覺得唔係只係客戶出發，你起server都唔想有資料洩露/中途被更改，導致你做錯嘢。

解多少少似是而非既野就得
因為通常你唔識既野都係關css事
但前題要識css既優點

佢有話咩角度
有考既記唔記得

HTML5+css3

其其我唔熟css
寫左let the users choose the font face
好似9唔搭八左？

C卷播校歌個題其實應該係考HTML5+客戶端手稿

個條唔係問點解顯示唔同咩？

我記得好似係問 啲協定個網站點套用落去

Css有font統一功能
就算冇裝個字型都會show到

DAABA CBCDA ACABD DBADC
DAABC CBADB CBABA DCCBC

flash +1 但我唔知flash算唔算image
諗過css 仲唔識describe 所以都係 flash

播校歌尻填
html5
javasript
javasript+下框
上框+html5

原來我睇錯
以為你地講話原因係css

自膠

啱，就算user部機無個font type，css係可以從網絡import，一定顯示到個字型

有冇section d巴打？
今年易到

有冇人blcok左上面條友

點解mc 40題係c 真係唔識常識題

如果係網頁，smtp唔啱

我話佢地網頁set左個郵箱比顧客回饋意見 用到smtp

q22,38

on9 我屌條友自high
你自己自卑感作祟關我撚事牙

佢唔係叫比例子咩？我冇仔細睇

由佢單機

佢話客戶可以透過以下協定做到咩

好似係

仆街 冇睇到有客戶 求其寫左d野落去

其實我都係求證下

interactive係邊唔識

咁答有無機

個到幾分？

應該3
冇可能6分

重點係disabled，殘障人士你比部電腦佢，佢都未必用到，例如盲嘅佢唔會睇到，都係用唔到。
所以其實A/B都無咩用

D叫有少少用，但係宜家其實已經好多，但對佢地嚟講都唔係十分易用

如果可以為每一種殘障人士都獨立開發一個產品，考慮到佢地嘅需要，應該係最有效

利申：9up

你比input佢
佢display返啲野比你
咁係咪即係interactive ?

38 佢會encrypt成個disk backup都冇用
22 windows 算係interactive system
不過雖然atm行Windows 不過佢冇interactive element
所以唔算
我連埋呢錯左三題

我本身係d 但個題目我見到focus係我地 咁我用我既角度稔 我好似除左做到A 就無其他 就選A

backup落cloud唔得？

條問題究竟問咩，可唔可以簡單講講咩情況+大概個問題嘅意思

佢冇講明 只能算係local backup
pp出過類似

其實好簡單
好似話客戶可以用以下協定點去購物之類

So sad

唔L係掛
加埋依兩條就4條

back up可以放係第2度
interactive應該係指有互動，其實你有輸入銀行no應該都叫有互動

垃圾中中仔玻璃心碎
過多幾個月咪又係一車車入ive
笑你都廢撚事
好撚驚呀 block 囉柒頭

我禁個餘額出黎都係互動掛

佢題目嘅我地應該係只一般人

backup可能有得拗
不過atm就一定冇喇

份卷都算易
等緊MC ANSWER

筆記寫 互動都是實時系統

我就係稔一般人點開發工具 唔係個個工程師 但好似大部分人有電腦 點知稔太多

2d 考program 唔洗寫code

一般人
送notebook比人你會唔會？

atm肯定係interactive
38如果你back落另一隻harddisk，係無問題backup無人back返落同一隻harddisk，死碟都係無曬，咁backup有咩用？

爬文啦

咁係有咩協定要答？

A我覺佢係黎搞笑喎
邊有disabilities notebook

4個選項選個一般人做到就算 屌 mc錯到七彩

38題備份就緊係備係另一隻hdd
所以D

係Cloud/USB先啱

都岩
所以一定係D

我以為c d係政府責任 我做市民送部機已經仁至義盡

我嘅意思係back落另一隻harddisk已經唔驚被人cryptolock，咁都要爬文？

拿你咁諗
我地係未來IT狗
咁我地develop tool都幾合理

唔知點解有人會嘈定期備份係唔岩

it狗你的資訊很有用

c/d都唔完全係政府責任
我無見過政府研發張輪椅出嚟
而坊間都有機構搞殘障人士嘅班

google "how to prevent cryptolocker" 第一個就係backup your data，真係唔明有咩好嘈

DAABACDCDDACABBDBCACDCABBADADBCDABADCDBA 自己做 好似錯1x題 2撚左 爽

考完可以數下平唔平均

係咪要英文version？

利申 畫到花曬

係平均分佈咩 2015年有個11既

Yurio 32題？

佢話錯十幾題wor ching

又岩

mc？唔好嚇我 未對
有d改左

就咁尻數 但我有計平均分佈 11 9 8 12

屌唔識解disabilities錯撚咗

咁你又渣左少少wo ching

Ho ball

一齊錯

Elective A 好難 database

總結
A難 B唔知 C=難答 D=易
？

補習名師出ans未

可能睇緊呢個post

ict 有補習名師既咩

唔係有個ingrid wong咩
btw原來佢係女

現代有 但會有人補？

然後copy是是但但呃兩餐
ict我覺得真係好睇概念
現行補習制度真係適合ict咩

講下姐，唔洗起曬鋼嘅

係咪要英文MC

自膠 原來上面有人post咗

咁乾淨

我個份亂
你個份好d

B 易

啱啱攞擦膠擦乾淨啫
費事被人話我post卷自high啦

遲下可能全部用二進制表示埋d文字先post得 宜家d人好撚惡

11100100 10111111 10000010 11100101 10010010 10101010 11100101 10010101 10101011 11100100 10111111 10000010 11100101 10010010 10000001

提示，utf-8

其實要等幾耐先有ingrid答案

佢唔係去咗做化妝啦咩？

上年我一出試場就有答案 今年

咁mc係咪唔會有答案

因為呢科野 你識既三四個字已經寫完可以走
我果年都係咁

三四個字做mc+LQ？
點做到？

paper 2完全唔諗都可能得既

傻啦
我行行都同你寫滿佢啊

我今日考嗰時都係好人走
我望到側邊條友每題寫唔多時五隻字

Btw ingrid d答案呢
唔通唔敢出

係
我都望到
比3行你夠膽死寫一行

咁我應該錯一題

可能你岩我錯 拎出黎研究下

我只問得12題唔識做亂撞
但其他都同你既答案一樣

想學返 可唔可以教返我

屌錯兩題睇極都以為10係問用database既好處

仲有一題圈錯改唔切 錯system software個題

btw 12我都唔識
係轉返之後發現C會爆但d唔爆就撞左c
求教

選左D中伏

系統軟件乜有驅動程式
我以為得b

utility software係 system software
其實佢後面有問埋system software既定義

屌我宜家先計到

錯得好唔抵
差一步

因為我學個時 系統軟件就真係話得 操作系統 其他係應用軟件 兩題mc 錯10題屌出黎

如果卷好好咁就唔怕啦

個陣都唔知係咪手快快0轉1 1轉0搵decimal個步轉錯左
跟住以為自己一直學既野都係錯

想衝5/星 上年尻做4左
上年mc勁 今年狂操支筆 之後到mc落番黎
今年啲常識題變左弱點 自己深入稔得太多 第40條呢類 我以為c d係政府做 市民又做唔到啲乜 點知原來係for it狗市民

次次做完ICT MC都想喊
明明唔係唔識

原來巴打你係retake
我都係
話說上年有ict group你有冇入？

我自己做個時圈住既mc知道可能錯
通常都2選1 點知2選1 全部避開哂
結果錯應該8題？

有 但個gp

巴打我考之前做左10幾年mc卷

巴打你買唔買波
我買你對家

日日係到吹水 又有女貼相引狗公

痴撚線 今日行咩運 落到寫個份真係無問題 ce卷+dse既融合 都無新

abs？

我做左07 08 10 pp dse 之後筆就al ce dse

你真係

好唔好彩

考完佢地扔完ans 我當日對完就退gp
成堆都唔關ict事 記得有個寫app既巴打入去想學下野之類 發覺個gp吹水同on9就退埋

第33題唔係A咩
好似冇swap
有錯勿屌

我都A 等解釋

同埋想問下第9題點計

我記得之前高登有個app係個位巴打寫
我都係個日退 不過未對就退左

應該係a
sorry

咪就係個位巴打 高汁啊 佢話寫dse app唔知寫成點 定可能已經有 我唔知

你將佢打成一橫行睇可能會易d理解
其實佢就同之前d開關制mc一樣

又多一題 巴打揾多3題比我 我就有機

Ho ball
38/40啦

日日用li登 wts 啲emoji點save我都唔尻知 我話係替代文本定好似尻答

37咋 錯咗題data validation
記錯搞到paper1b錯多條

話說LQ係咪可以合併幾個欄做一個關鍵欄

我係

其實LQ同p2 先係分勝負
錯得多唔洗太介懷

我sba 我係repeat 中哂伏 個制度改左
唔講我聽 我硬扣15分 加上我無用php寫 個web得css就70%

變相答卷我錯既野只可以好少 而mc已經

Repeat要整多次sba?

用上年個份揼過份新 唔可以有任何野重覆
之後仲要硬扣過程分 再無人話我知改制度 再扣

有mc ans？

28/40有冇機會 lv3

LS

33 4
paper 2唔合格
SBA 7x調到6x

34 sba 6x 出lv4

呢set 答案應該啱？

我sba70

32定33係A 錯左題

33

mc第16 題唔係B咩

讀取 解碼 執行

可唔可以講多哦

佢喺咪LQ高分拉高咗

我個fd 前年40/40 Level5
所以mc真係參考下算

ict 嘅同學仔 成績好好醜醜都好如果你對it 有興趣既話 不妨搵d 大學讀緊cs 嘅同學仔傾傾啦

一定唔讀IT

agger 琴日都講過lq 先分勝負

2d 巴打
K←1
K←K+ Multiple
Multiple←Multiple * 2

今年module D咁易
應該佢地罷晒5**既位？

唔會，我上年拎55/60 比人減分減到51定52
會調分 勁撚on9

今年C應該係重災區

mc有35或以上多數都4 or above
有無得再上就睇lq

打錯 sor

巴打讀緊邊間？

讀得到D個班 好似大多都Band 1? it本身底應該都好 睇之前報告個整體表現本身都良好 同佢地真係好難搶到**位 之前有個同學program好 想讀D 但學校只開C 之後佢尻讀C 唔洗點溫書出到去都5* 所以轉邊份都無分別 唔夠佢地抽

想行networking security
asso IT 定 ive securityHD
入到U又邊間可以岩我條路

Multiple ←0
K←K+2^Multiple
Multiple←Multiple +1

band2尾
band1?未驚過

利申5**

大佬，ict 65%中文中學考，如果冇人拎到5** 都幾慘
band 2/3 不嬲開旅款同ict 因為唔怕band 1 屈機
我又利申先：5** band 1

書本上既知識同現實世界有出入

IMAP 同pop3唔係得收email咁簡單
想5**其實要背埋個分別

可唔可以係
K<- K + K^(i-1)

應該得
不過pascal冇^呢樣野 我唔敢寫
雖然pseudo code黎

但你咁寫multiple咪空左囉

我都係tick pascal
但問題成份卷得一條係問有關pascal既野，就pascal以外有咩係non oop?
Pseudocode應該有^(?)

我個時醒唔起關multiple咩事 直接填左multiple<-1

根本想拎4本身都應該要知個分別

Level5既sample都係唔識分

Pseudocode好闊
用^應該ok
我都係保險姐

好似未考過
考咪豪俾佢囉

1b最尾一條問緊session token定security token
諗左勁耐
最尾答左session token
係咪玩完

依題又問咩？

考過

問個網用左token 之後點提升security
R爆頭究竟講緊邊隻token

講得security 咁當然security token

agger，9成9 security token，不過其實9成9中學生都應該唔知點用/點解安全

我答保安權標個機器根據時間同日期出一組保安數字，用户要輸入個組數字？係咪咁用

我估係問緊呢樣嘢

我玩過匯豐個部野 好細部
我唔知係咪講緊個舊機 就答左個樣

係hsbc個樣野
我都有用
關鍵字應該係
伺服器發出一次性密碼 之後解釋 大約係咁

因為ingrid個本野都係咁教

而且輸入方面有時間限制etc...
我係咁答

有伺服器咩 部野唔係離線都用到咩

我個陣諗左steam呢樣野

Connected tokens
Connected tokens are tokens that must be physically connected to the computer with which the user is authenticating. Tokens in this category automatically transmit the authentication information to the client computer once a physical connection is made, eliminating the need for the user to manually enter the authentication information. However, in order to use a connected token, the appropriate input device must be installed. The most common types of physical tokens are smart cards and USB tokens, which require a smart card reader and a USB port respectively.

應該都有d token係由server拎password ?

Btw 上面經過修改既mc係咪算model ans?

因為我做過mc問權標中過伏 個次好似選左伺服器既選項出事 所以我考個時唔敢寫？
利申: 唔太記得同唔熟

呢啲token 好似入面preload 咗個特定嘅一條數，每次撳就計個新code出嚟喎
跟住login 果邊又係，每次login 就計果條數gen個數出嚟，兩邊match 返

好似係

總之將某d資料同時間用公式計出黎

答法同上面類似有冇分

其實咁多種token
隻隻都enhance security架啦
會唔會隻隻都畀

2d choosing criteria即場作三個

首先要學過嗰樣language

屌
non oop 一開始寫左assembly language
check卷手賤改左cobol錯左

我寫咗Pseudocode

token正係寫左無部機,對方有你acpw都入唔到
無解釋到點用,仆街啦

掉番4行寫佢點用 無解釋到點解人地入唔到

same la

咁你又離譜左

屌 WTS emoji個題 我應該答岩 但我唔想比伏自己踩 寫太詳細出事就gg
寫到1999 稔番起可能當我錯 sh!t

我寫encoded by Unicode
emoji saved as ttf in local storage
call when use
send Unicode instead of images
saves network bandwidth

原來係問緊依樣token

我寫慳數據
但就咁寫左data,寫漏左前面"mobile"隻字
覺得9成無分,頂愈黎愈不安

冇mobile冇問題既
但我記得佢講緊電腦
定我記錯

Core題目？

emoji唔用圖檔save個條

就考eng說話

我今年冇報core

點解我好似冇見過呢題

英文上年2 有3可能就有u入
但英文差到賴屎

一入乙部第二題

Vector graphic個題？

W公司整左個通訊軟件
😀🙂呢類圖點save

下咁答案係咩⋯

我好似係寫左向量圖咁save.....

條題目已經好似寫明唔用任何圖像檔 向量圖都係圖像檔?
上面話unicode黎 我都答類似既野 唔知岩唔岩

幾多分